<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Admin | Ciberseguridad y Ética Digital</title>
    <link>http://localhost:1313/author/admin/</link>
      <atom:link href="http://localhost:1313/author/admin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Admin</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 11 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://localhost:1313/media/icon_hu_7c87d9bf6dadd001.png</url>
      <title>Admin</title>
      <link>http://localhost:1313/author/admin/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>La revista Complutense de Educación se hace eco del libro &#34;La competencia digital de los estudiantes universitarios. Una mirada desde las aulas&#34;</title>
      <link>http://localhost:1313/post/noticia6/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/noticia6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La revista Complutense de Educación ha publicado una reseña sobre el libro &amp;ldquo;La competencia digital de los estudiantes universitarios. Una mirada desde las aulas&amp;rdquo;, coordinado por la profesora Ana Mª Ortiz Colón de la Universidad de Jaén.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta obra, fruto de un proyecto de investigación financiado por el Programa Operativo FEDER, analiza el desarrollo de la competencia digital en el contexto universitario actual, a través de la mirada del profesorado. El volumen recoge conclusiones relevantes para el fomento de una ciudadanía digital activa y crítica en el siglo XXI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se puede acceder al artículo en la siguiente dirección: &lt;a href=&#34;https://revistas.ucm.es/index.php/RCED/article/view/103601&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://revistas.ucm.es/index.php/RCED/article/view/103601&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Publicado el libro &#39;La competencia digital de los estudiantes universitarios. Una mirada desde las aulas&#39;</title>
      <link>http://localhost:1313/post/noticia5/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/noticia5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se ha publicado un nuevo libro en la colección: Horizontes Universidad, de ediciones Octaedro con el título: La competencia digital de los estudiantes universitarios. Una mirada desde las aulas (2025). La publicación ha sido coordinada por la profesora Ana Mª Ortiz Colón de la Universidad de Jaén, junto a un considerable grupo de profesores y profesoras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A continuación se incluye el índice del libro:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BLOQUE I. COMPETENCIA DIGITAL DE LOS
ESTUDIANTES UNIVERSITARIOS&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;La competencia digital en el ámbito universitario
(Ana María Ortiz Colón)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La competencia digital del alumnado desde el
Marco Común Europeo de Competencia Digital para
la Ciudadanía (Miriam Agreda Montoro)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Competencia digital del alumnado: alfabetización,
ética y adaptación tecnológica (Javier Rodríguez
Moreno)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El docente como formador digital de los estudiantes
(Ana María Martín Cuadrado; Lourdes Pérez
Sánchez)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estrategias para el desarrollo de la competencia
digital en las aulas de la Universidad
Centroamericana José Simeón Cañas (Ada Janeth
Zarceño García)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Procedimientos y herramientas para la evaluación
de las competencias digitales del estudiantado
universitario (Ildefonso Ruano Ruano)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lecciones aprendidas en la evaluación de las
competencias digitales en la educación superior
(Lina García Cabrera)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;BLOQUE II. HERRAMIENTAS Y ESTRATEGIAS
TECNOLÓGICAS DIGITALES EN EL DESARROLLO DE
LA COMPETENCIA DIGITAL&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;8&#34;&gt;
&lt;li&gt;El impacto de la inteligencia artificial generativa
en la enseñanza de la competencia digital de
programación (Francisco José Quesada Real)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Capacitando a futuros docentes en inteligencia
artificial: enseñanza del léxico (María Victoria
Cantero Romero)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El empoderamiento de los estudiantes a través de
las tecnologías digitales (Rafael Villén Contreras)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;El libro puede descargarse de forma gratuita en la siguiente dirección: &lt;a href=&#34;https://octaedro.com/libro/la-competencia-digital-de-los-estudiantes-universitarios/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://octaedro.com/libro/la-competencia-digital-de-los-estudiantes-universitarios/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Defensa de tesis doctoral</title>
      <link>http://localhost:1313/post/noticia4/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/noticia4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Defensa de la Tesis doctoral “Las TIC en la enseñanza universitaria. Un estudio en la Universidad Centroamericana José Simeón Cañas” de Ada Janeth Zarceño García De Soriano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La investigadora Ada Janeth Zarceño García De Soriano defendió su Tesis doctoral el día 3 de abril de 2025, dirigida por Ana María Ortiz Colón y Miriam Ágreda Montoro. La investigadora es miembro del Equipo de trabajo del Proyecto “Ciberseguridad y ética digital: impacto de un simulador virtual basado en inteligencia artificial en la formación inicial docente”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentación de la página web</title>
      <link>http://localhost:1313/post/noticia3/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/noticia3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Presentación página web del proyecto Ciberseguridad y ética digital: impacto de un simulador virtual basado en inteligencia artificial en la formación inicial docente (CYESIAFID)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presentada la página web del Proyecto Ciberseguridad y ética digital: impacto de un simulador virtual basado en inteligencia artificial en la formación inicial docente (CYESIAFID) con el fin de difundir los objetivos del Proyecto, miembros y publicaciones destacadas, así como las novedades del proyecto.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inicio del Proyecto Ciberseguridad y ética digital</title>
      <link>http://localhost:1313/post/noticia2/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/noticia2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El lunes, 21 de octubre de 2024, a las 10:00 de la mañana, tuvo lugar la primera reunión de los miembros del proyecto Ciberseguridad y ética digital: impacto de un simulador virtual basado en inteligencia artificial en la formación inicial docente (CYESIAFID) en la Universidad de Jaén. Los miembros del proyecto tuvieron su primera toma de contacto, para analizar el plan de trabajo del proyecto y concretar las actuaciones a desarrollar en el primer semestre del proyecto.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprobación del Proyecto Ciberseguridad y ética digital</title>
      <link>http://localhost:1313/post/noticia1/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/noticia1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aprobación del Proyecto Ciberseguridad y ética digital: impacto de un simulador virtual basado en inteligencia artificial en la formación inicial docente (CYESIAFID) [Cybersecurity and digital ethics: impact of an artificial intelligence-based virtual simulator on initial teacher training (CYESIAFID)] (2023). Ref. PID2023-148867OB-I00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La propuesta de resolución definitiva de 24 de octubre de 2024, contempla la aprobación del proyecto Ciberseguridad y ética digital: impacto de un simulador virtual basado en inteligencia artificial en la formación inicial docente (CYESIAFID), dentro de la Orden por la que se conceden las ayudas correspondientes a la convocatoria de 2023 de Proyectos de Generación de Conocimiento y actuaciones para la formación de personal investigador predoctoral asociadas a dichos proyectos, en el marco del Programa Estatal para impulsar la Investigación Científico-Técnica y su Transferencia, del Plan Estatal de Investigación Científica, Técnica y de Innovación 2021-2023. El proyecto dará comienzo el día 1 de septiembre de 2024 (Nº 1877). &lt;a href=&#34;https://www.aei.gob.es/sites/default/files/convocatory_info/file/2024-12/PID2023-RC-Texto%2BAnexo-firmado.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.aei.gob.es/sites/default/files/convocatory_info/file/2024-12/PID2023-RC-Texto%2BAnexo-firmado.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
