<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Admin | Ciberseguridad y Ética Digital</title>
    <link>https://proyectociberseguridadyeticadigital.github.io/author/admin/</link>
      <atom:link href="https://proyectociberseguridadyeticadigital.github.io/author/admin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Admin</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://proyectociberseguridadyeticadigital.github.io/media/icon_hu_7c87d9bf6dadd001.png</url>
      <title>Admin</title>
      <link>https://proyectociberseguridadyeticadigital.github.io/author/admin/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Defensa de tesis doctoral</title>
      <link>https://proyectociberseguridadyeticadigital.github.io/post/noticia4/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://proyectociberseguridadyeticadigital.github.io/post/noticia4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Defensa de la Tesis doctoral “Las TIC en la enseñanza universitaria. Un estudio en la Universidad Centroamericana José Simeón Cañas” de Ada Janeth Zarceño García De Soriano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La investigadora Ada Janeth Zarceño García De Soriano defendió su Tesis doctoral el día 3 de abril de 2025, dirigida por Ana María Ortiz Colón y Miriam Ágreda Montoro. La investigadora es miembro del Equipo de trabajo del Proyecto “Ciberseguridad y ética digital: impacto de un simulador virtual basado en inteligencia artificial en la formación inicial docente”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentación de la página web</title>
      <link>https://proyectociberseguridadyeticadigital.github.io/post/noticia3/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://proyectociberseguridadyeticadigital.github.io/post/noticia3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Presentación página web del proyecto Ciberseguridad y ética digital: impacto de un simulador virtual basado en inteligencia artificial en la formación inicial docente (CYESIAFID)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presentada la página web del Proyecto Ciberseguridad y ética digital: impacto de un simulador virtual basado en inteligencia artificial en la formación inicial docente (CYESIAFID) con el fin de difundir los objetivos del Proyecto, miembros y publicaciones destacadas, así como las novedades del proyecto.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inicio del Proyecto Ciberseguridad y ética digital</title>
      <link>https://proyectociberseguridadyeticadigital.github.io/post/noticia2/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://proyectociberseguridadyeticadigital.github.io/post/noticia2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El lunes, 21 de octubre de 2024, a las 10:00 de la mañana, tuvo lugar la primera reunión de los miembros del proyecto Ciberseguridad y ética digital: impacto de un simulador virtual basado en inteligencia artificial en la formación inicial docente (CYESIAFID) en la Universidad de Jaén. Los miembros del proyecto tuvieron su primera toma de contacto, para analizar el plan de trabajo del proyecto y concretar las actuaciones a desarrollar en el primer semestre del proyecto.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprobación del Proyecto Ciberseguridad y ética digital</title>
      <link>https://proyectociberseguridadyeticadigital.github.io/post/noticia1/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://proyectociberseguridadyeticadigital.github.io/post/noticia1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aprobación del Proyecto Ciberseguridad y ética digital: impacto de un simulador virtual basado en inteligencia artificial en la formación inicial docente (CYESIAFID) [Cybersecurity and digital ethics: impact of an artificial intelligence-based virtual simulator on initial teacher training (CYESIAFID)] (2023). Ref. PID2023-148867OB-I00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La propuesta de resolución definitiva de 24 de octubre de 2024, contempla la aprobación del proyecto Ciberseguridad y ética digital: impacto de un simulador virtual basado en inteligencia artificial en la formación inicial docente (CYESIAFID), dentro de la Orden por la que se conceden las ayudas correspondientes a la convocatoria de 2023 de Proyectos de Generación de Conocimiento y actuaciones para la formación de personal investigador predoctoral asociadas a dichos proyectos, en el marco del Programa Estatal para impulsar la Investigación Científico-Técnica y su Transferencia, del Plan Estatal de Investigación Científica, Técnica y de Innovación 2021-2023. El proyecto dará comienzo el día 1 de septiembre de 2024 (Nº 1877). &lt;a href=&#34;https://www.aei.gob.es/sites/default/files/convocatory_info/file/2024-12/PID2023-RC-Texto%2BAnexo-firmado.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.aei.gob.es/sites/default/files/convocatory_info/file/2024-12/PID2023-RC-Texto%2BAnexo-firmado.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
